\chapter{Testbericht 5. Release}

\section{Allgemein}
%allgemeiner stuff
Im 5. Release wurden die letzten Kann-Ziele realisiert. Besonders im Frontend wurden neue Aspekte hinzugefügt: Suchfunktion, Gruppeneditor, Profileinstellungen. Desweiteren wurde auch die Lokalisierung angepasst. 

\section{Testcoverage}
%Abdeckung
Die verschiedenen Aspekte des Clients wurden in umfassenden Tests manuell getestet. Für das Testen der Suchfunktion und der Lokalisierung wurden mehrere Nutzer angelegt mit verschiedenen Koordinaten. 
Die Gruppen wurden getestet, indem man beliebige viele Nutzer und einen beliebigen Gruppennamen gewählt hat. Desweiteren musste hier getestet werden, ob man wieder aus diesen Gruppen austreten konnte. 
Profileinstellungen wurden dahingehend getestet, dass nur Änderungen durchgeführt werden, wenn diese nicht leer sind und ob insbesondere die Email valide ist, der Benutzername mindestens 5 Zeichen lang ist und dass das Passwort 8-32 Zeichen ist und mindestens eine Ziffer enthält.

\section{Bugs}
%bekannte Fehler
Es wurden keine Bugs gefunden.

\section{Testergebnisse}
Einen aktuellen Link zu den Tests ist hier zu finden: https://git.informatik.uni-leipzig.de/swp19/mw19a/-/jobs/75513 .